\begin{Solution}{1}
    \begin{Itemize}

    \item $|a-b|=|1+\i-4+\i|=\sqrt{13}$
    \item $|a-c|=|1+\i-3-4\i|=\sqrt{13}$
    \item $|b-c|=|4-\i-3-4\i|=\sqrt{26}$
    \end{Itemize}

Le triangle est donc isocèle rectangle en $A$, car $AB=AC$ et
$BC^2=AB^2+AC^2$.

\begin{center}
  \includegraphics[width=6cm]{complexe_fig12}
\end{center}
  
\end{Solution}
\begin{Solution}{2}
     \begin{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item  $P(-1)=0$.
    \item On peut écrire $P(z)$ comme ceci $P(z)=(z+1)(z^2+az+7)$, en
      développant on a $P(z)=z^3+(a+1)z^2+(a+7)z+7$. En identifiant
      les coefficients du polynôme, on obtient $a=-4$. Ainsi
      $P(z)=(z+1)(z^2-4z+7)$.

      $z^2-4z+7$ est une expression du second degré,
      $\Delta=-12=-2^2\times 3$.


      L'équation $z^2-4z+7=0$ admet donc deux solutions complexes
      conjuguées $z=2\pm\i\sqrt{3}$.


      Sachant qu'un produit de facteur est nul si et seulement si l'un
      au moins de ses facteurs est nul, l'équation $P(z)=0$ admet
      trois solutions: -1; $2-\i\sqrt{3}$ et $2+\i\sqrt{3}$.
    \end{enumerate}
  \item Dans le plan rapporté au repère \ouv, on considère les points
    $A(-1)$, $B(2+\i\sqrt{3})$, $C(2-\i\sqrt{3})$ et $D(3)$.
    \begin{enumerate}
    \item $|b-a|=|c-a|=|b-c|=2\sqrt{3}$, $ABC$ est équilatéral.
    \item $|c-d|=2$, $|d-a|=4$, donc $AD^2=CD^2+AC^2$; la réciproque
      du théorème de Pythagore, nous assure que le triangle $ACD$ est
      rectangle en $C$.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\begin{center}
  \includegraphics[width=6cm]{complexe_fig13}
\end{center}
  
\end{Solution}
